Trễ kinh 1 tháng phải làm sao? Trường hợp rối loạn kinh nguyệt nếu không được chú ý có thể dẫn đến trễ  kinh 1 tuần hoặc 1 tháng kéo dài. Tình trạng này rất nguy hiểm có thể là dấu hiệu của các căn bệnh phụ khoa đáng sợ. Tìm hiểu trong bài viết dưới đây.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

## Nguyên nhân gây ra trễ kinh 1 tháng ở nữ giới
Nếu như nguyên do dẫn đến [trễ kinh 1 tháng thử que 1 vạch](https://www.linkedin.com/pulse/tre-kinh-1-thang-thu-que-vach-phai-lam-sao-phuong-duong/) không phải cho bạn có thai thì có những lý do sau:

✔ Rối loạn nội tiết: tình trạng rối loạn nội tiết này thường diễn ra với những bạn nữ trong độ tuổi dậy thì hoặc tiền mãn kinh hóc môn nữ sẽ có sự thay đổi khiến trễ kinh.

✔ Do phái nữ mắc bệnh phụ khoa: một số căn bệnh phụ khoa như u nang buồng trứng, u tuyến yên, căn bệnh tuyến giáp có thể dẫn đến những thay đổi bên trong cơ thể ảnh hưởng đến chu kỳ kinh nguyệt.

✔ Tâm lý căng thẳng: các thay đổi về tâm lý như mệt mỏi, áp lực, căng thẳng đều có thể khiến cơ thể bên trong chị em thay đổi làm cho ảnh hưởng tới việc hành kinh.

✔ Dùng các thuốc: Như thuốc tránh thai một số mẫu thuốc chống trầm cảm, chống rối nhiễu tâm trí, điều trị tuyến giáp, hóa phác đồ.

✔ Suy dinh dưỡng: Người rất gầy dễ bị ngừng bài tiết estrogen và ngừng phóng noãn. Phái nữ bị chứng chán ăn hay chứng ăn quá khá nhiều do nguyên nhân thần kinh – tâm lý thường bị thiếu hụt estrogen và mất kinh.

✔ Hoạt động thấp của tuyến giáp: bệnh ở tuyến giáp có khả năng khiến cho tăng hay giảm bài tiết prolactin – một hormone sinh sản do tuyến yên bài tiết ra. Thay đổi về nồng độ hormone có thể ảnh hưởng tới tuyến dưới đồi cũng như làm mất kinh.

## Trễ kinh 1 tháng phải làm sao chữa trị khỏi?

Lúc bạn đã [trễ kinh 1 tháng](https://phongkhamdaidong.vn/tre-kinh-1-thang-co-sao-khong-nguyen-nhan-va-cach-chua-tri-998.html) bạn cảm thấy bối rối không biết phải khiến cho sao. Thực sự thì bạn cần:

– Hãy giữ bình tĩnh và nhận biết cơ thể mình có những thay đổi gì khác nữa không.

– Cần tham khảo rõ những nguyên do gây tình trạng trễ kinh của bạn thân là bị sao.

– Với một số nữ giới có gia đình hay có âu yếm tình dục không phải hiện pháp phòng tránh trễ kinh 1 tháng thì buộc phải xài que thử thai để xem mình có có bầu không.

Trường hợp trễ kinh 1 tháng thử que 2 vạch là bạn đã có thai, bắt buộc khám bệnh để biết chính xác hơn và có sự tư vấn chăm sóc tình huống sức khỏe từ các chuyên gia.
Trường hợp trễ kinh 1 tháng thử que 1 vạch thì nguyên nhân trễ kinh của bạn không do mang thai mà vì một số thay đổi bên trong hoặc do tình huống sức khỏe phụ khoa của bạn đang có vấn đề.
– Trễ kinh một tháng chị em cũng cần tới cơ sở y tế để thăm khám cũng như được các bác sĩ tư vấn chi tiết hơn.

Xem thêm:

[bế kinh là gì](https://suckhoemoinha.webflow.io/posts/be-kinh-la-gi-nguyen-nhan-dau-hieu-va-cach-chua-tri)

[trễ kinh 6 ngày có thai không](https://www.linkedin.com/pulse/tre-kinh-6-ngay-co-thai-khong-hay-do-bi-benh-nguyet-phuong-duong/)

## Phương thức phòng tránh trễ kinh 1 tháng thành công
Để phòng tránh không bị rơi vào hiện tượng kinh nguyệt không đều đặn và bảo vệ sức khoẻ nói chung, chị em nên cẩn trọng một số điều sau đây:

☛ Điều chỉnh chế độ dinh dưỡng hàng ngày: bạn gái nên chia sẻ đủ chất, với khẩ phần ăn cân đổi, tăng cường bổ sung chất đạm, chất xơ cũng như vitamin.

☛ Tinh thần thoải mái: phái nữ luôn có tinh thần thoải mái, tránh căng thẳng mệt mỏi, áp lực sẽ ảnh hưởng chui cho sức khỏe nói chung và vấn đề kinh nguyệt nói riêng.

☛ Duy trì cân nặng cân đối: Vấn đề cân nặng cũng tác động to lớn tới chu kỳ kinh nguyệt suy ra các chị em không nên tăng hay giảm cân một giải pháp đột ngột.

☛ Vệ sinh cơ thể sạch sẽ trong một số ngày đèn đỏ: lúc tới ngày có kinh phái đẹp cũng buộc phải vệ sinh sạch sẽ để bảo vệ vùng kín, không chỉ vậy, các chị em bắt buộc giữ cơ thể âm trong các đèn đỏ.

☛ Khám bệnh phụ khoa đều đặn để theo dõi liền một số triệu chứng bất thường ở bộ phận sinh dục.

Hy vọng với các cung cấp về trường hợp trễ kinh 1 tháng phải làm sao có khả năng giúp phái đẹp xác định được tình trạng mình gặp phải cũng như cách thức xử lý thích hợp.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238